報告 : 中国網民逾9億 7成月收入低於5000元 6成學歷高中以下

國家網信辦主管的中國互聯網絡信息中心（CNNIC），周二（28日）發布最新的《中國互聯網絡發展狀況統計報告》，數據顯示，截至今年3月，中國網民規模為9.04億，其中學生群體最多，佔比近27%。

報告又指出，超過7成中國網民的月收入不足5000元（人民幣．下同），且有近6成網民學歷為高中以下水平。

據悉，上述《報告》中「網民」的定義為：「過去半年內使用過互聯網的6周歲及以上中國居民」，《報告》數據僅限中國大陸，不包含港澳台地區。

使用手機上網比例為99.3%

《報告》稱，截至2020年3月，中國網民規模達9.04億，較2018年底增長7508萬，互聯網普及率達64.5%，較2018年底提升4.9%。其中，網民中使用手機上網的比例為99.3%，提升0.7%。中國農村網民規模為2.55億，佔網民整體的28.2%，增長3308萬；城鎮網民規模為6.49億，佔網民整體的71.8%，增長4200萬。

數據顯示，中國網民的人均每周上網時長為30.8個小時，較2018年底增加3.2個小時。受2020年初新冠肺炎疫情影響，網民上網時長有明顯增長。

網民群體學生最多 近6成高中以下學歷

《報告》顯示，中國網民男女比例為51.9:48.1。網民群體中，學生最多，佔比為26.9%；其次是個體戶/自由職業者，佔比為22.4%；企業/公司的管理人員和一般人員佔比共計10.9%。

從網民學曆上看，小學及以下佔比17.2%，初中群體佔比41.1%，兩者合共佔比58.3%。高中/中專/技校學曆的網民佔比為22.2%，受過大學專科及以上教育的網民群體佔比為19.5%。

逾2成網民月收入不足1000元

數據顯示，月收入在5000元以上的中國網民群體佔比為27.6%，即72.4%的網民（約6.5億人）收入不足5000元。其中，有收入但月收入在1000元以下的網民群體佔比為20.8%。

據《報告》介紹，這裏的「月收入」中，學生收入包括家庭提供的生活費、勤工儉學工資、獎學金及其他收入；農林牧漁勞動人員收入包括子女提供的生活費、農業生產收入、政府補貼等收入；物業/下崗/失業人員收入包括子女給的生活費、政府救濟補貼、撫恤金、低保等；退休人員收入包括子女提供的生活費、退休金等。

https://www.hk01.com/%E8%AD%B0%E4%BA%8B%E5%BB%B3/466492/%E5%A0%B1%E5%91%8A%E7%A8%B1%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E7%B6%B2%E6%B0%91%E8%A6%8F%E6%A8%A1%E9%80%BE9%E5%84%84-7%E6%88%90%E6%9C%88%E6%94%B6%E5%85%A5%E4%BD%8E%E6%96%BC5%E5%8D%83%E5%85%83-6%E6%88%90%E5%AD%B8%E6%AD%B7%E9%AB%98%E4%B8%AD%E4%BB%A5%E4%B8%8B

[行動po]香港人日程表更新

nmslese

之前仲笑鳩我地啲手足係廢青 冇錢食飯

一窮二白
別有用心

1000元中產